我以爲自己會做一世playboy點知.... (重新排版)

原來我開錯台同埋我想執一執排版 今晚會有一更

Beginning

每一個人都曾經相信自己會擁有一段永不分離嘅愛情，我又何嘗唔係但現實永遠不如人意。

旁述激動地緊握話咪：「比賽嚟到最後五秒嘅時間球權依家喺寧光中學手上，雙方嘅比分喺43:45未知道勝利女神會向相隔十年再次進入決賽嘅黑馬寧光中學定稱霸九年嘅培道書院展露微笑呢？」

我從隊長手中傳過球此時我目光注視著對方的籃框，我知道我一定不可以辜負一直以來大家的努力，我一個箭步直接突破對方兩名球員的防線來到對方三分線前。時間來到最後三秒直接抽手射出一個long three便轉身高舉三分的手勢，或許你可能會覺得我好自大但這一種正正是我的風格因為我對自己有百分百信心。全場空氣和人仿佛被冰凝結半點聲音都沒有。

旁述：「入波啦！銘軒射入壓哨的三分波幫助寧光中學斷定2017年學界籃球決賽的冠軍。」我被人高高拋於空中全場都高叫著我的名字，這些年來我終於證明了自己。

拍過照後我便離開了體育館因為嘉敏已在門口已經等我一段時間了。要女朋友等的確不是一個合格男朋友應該做。我和嘉敏已經一起了一年有多。

回想當初我跟她修同一科選修科中史時已經被她深深吸引著，她那雙褐色的眼睛配上深深的雙眼皮，高挑的鼻子，迷人的嘴唇最重要是她隨風飄揚的秀髮，笑容好像陽光般溫暖人心。

嘉敏鼓起腮扭着我的耳朵：「喂喂 諗緊咩啊你? 要我等咁耐你都幾大膽喎 郭生。」

我啊啊大叫裝作求饒說：「饒命啊 郭太我都係要你等咗一陣姐。再等你就食唔到你鐘意食嘅梳乎厘。」

於是我伸出手示意嘉敏拖著我，望著她臉紅我便伸手摸著她的臉奸笑道：
「郭太你好似好熱喎洗唔洗我幫你降下溫啊。」

話語說畢後她的臉變得更紅我哈哈大笑起來，她輕輕拍打我的背脊低頭說：「喂啊 笑完人未啊 哼！你好乞人憎啊。」或許這小孩般的打鬧只會在中學發生。

All we have is now

兩個人搭上紅色小巴肩並肩互相依靠著拖手直到淘大商場便下車，她看見新開的甜品舖像小女孩般拉著我進入到鋪頭內。望著她雙眼閃閃發光看著餐牌我便心知不妙，我聽到我褲袋的銀包偷偷哭泣不過看著她笑我覺得什麼都值得。

有人說過真正愛你的男生身上只有五十元時他會給你一百元還會跟你說不用擔心他還有。

過一會桌子已經放滿了甜品嘉敏急不及待吃了一口後緊握拳頭，：「好香抹茶味啊，啲忌廉甜而不膩我全都要！」這刻她的樣子就與徐錦江飾演的鰲拜無異，我心想幸好嘉敏的性格有時像鰲拜否則我便會成為繼Cat girl男朋友啊Ken這位香港勇士後的第二把交椅。

我叉起一片梳乎厘看著上面的白雪般的糖霜道：「雖然甜而不膩但都唔及你喺我身邊咁甜。」嘉敏的臉龐慢慢變紅默不作聲細口地吃起蛋糕。我就是看上嘉敏對外時十分social但對男朋友就含羞答答這種反差。

看一看手錶見還有時間便決定去淘大商場行街，我和嘉敏去到三樓的格仔鋪她很快就被一部little twins star公仔的即影即相機深深吸引，我問她：「你係咪好鐘意啊？」她搖搖頭：「唔係啊只係望下姐都唔靚，同埋好貴啊要成800蚊。」我摸摸她的頭：「咁又係最靚嘅都已經係我身邊。」

我知道嘉敏是為了讓我好下台才這樣說但我跟自己說在我們一周年紀念我要儲夠錢送給她。

然後便送她搭小巴我倆在繁華的鬧市中緊緊相擁著掌心緊握雙方的白色襯衣在霓虹燈的燈光下變得與別不同，就像舞台上芭蕾舞者被射燈照射著成為觀眾的焦點。

一首歌而愛你

回到家後經過一番梳洗後，我躺在床上打開手機聽著陳芳語的「愛你」，回想起第一次與嘉敏在Facebook的相遇，我記得當時我在facebook開post問人知不知道meko廣告中的歌曲是什麼時，有一個頭像留著當年MK直髮平陰帶著黑色粗框眼鏡的女生inbox我。

「Hi 你係咪搵緊meko個首廣告歌啊? 識啲嘢喎」

「Er…. 係啊 我都覺得首歌好好聽。」

「
嗱就係呢首啦 Enjoy～ >.<」

這一天我每天放學都會借意與嘉敏聊天，我們無所不談上至校園是非下至日常生活。但我們仲未在現實中說過一句說話因為我們並不同班，大家都只是離遠偷望彼此，對方別過頭時便馬上扮作與人聊天。

有人說過在中學階段經歷的愛情是最青澀最純真因為沒有物質的概念，腦海中只會全心全意想著如何令對方每天都過得更與別不同。

現在是人生最青春年華就盡全力去愛吧。

日常

說真的每天最煎熬的時候就是飯後的最後二節課堂，今天更是我最討厭的數學連堂我的靈魂一早已飛去與周公下棋，突然有一把聲將我從夢鄉拉回現實。

「喂! 銘軒出黎打陣波啦 好耐無打啦，我最近練咗招新招」子浩說

「好啦 老規矩 輸咗嘅人請食鯛魚燒雪糕」我苦笑道

子浩是我留班後的第一位朋友，他雖然唔高

另一個四眼肥仔跑過來說：「我又打，我都想打波減下肥。」

他就是我認識子浩後的第二位朋友天賜，我經常取笑他的脂肪是天賜給他的一份禮物。他與子浩在小學時已經認識，機緣巧合下升中派位時被派到同一間中學。

只有我們的班房在地下操場旁所以籃球場通常有一邊是我們的私家籃球場。其實能夠在校園獨自佔有一角也是一種優待。我們只要有空閒時間都會坐課室外的長椅一邊喝著蘋果綠茶一邊看著校園內的一棵鳳凰木由結果開花再到滿天紅海。

「叮噹 叮噹。。。」 轉眼間學校已經響起了關門的鐘聲，經過一番激戰後全都汗流浹背經過一番整理後嘉敏已經站在門口，我第一時間跑上去扮作要把臭汗都抹在他的臉上。

「喂啊 你好臭啊 唔好掂我啊！」嘉敏用嫌棄的目光看著我說
我捉住嘉敏雙手說：「幾臭都分唔開我哋。」

熱戀期時對方的一個微笑一個擁抱都足以使人開心一整天，相反冷淡期對方每天一句起兩句止的信息卻會使人心煩意亂。

豪賭

可是，愛情永遠是一場兩個人之間的豪賭，是一場allin or nothing的賭博

可能是一場雙方假以為可以打和離場的賭博，賭博的重點並不在於賭而是在於博，博取那個近乎零的機會欺騙自己會成功。

最後傷得對方遍體鱗傷瑟縮在一角，不敢再相信能夠打和收場。

可是，亦有人每次都拿出口袋中的最後一塊錢希望搏取奇蹟的降臨，有人成功有人失敗。
人們永遠只會看到別人成功後風光的一面殊不知對方已經嘗試了成千上萬次。

等價交換？我從小就在鋼鍊中聽過，在幻想中或許有這樣天真的想法但現實根本就沒有等價交換因為人往往都是自私。

人類總是能說出一連串謊言欺騙自己。

過往的前度都異口同聲說「你。。。其實最愛你自己」我從來並沒有親口對任何一個前度說過我愛你。

因為比起欺騙別人，人更喜歡欺騙自己，這樣才可以真正讓自己真正跟隨內心做任何被理智阻擋的決定。

郭銘軒你真的是一個折折實實的仆街，別以為你與嘉敏這位「現任」女朋友每天過得開開心心就能忘記過去所做的一切。